const dictionary = [
  {
    id: 101,
    category: 'В ПЕРЕВОДЕ',
    data: [
      {
        id: 1,
        question: 'Скажите по-японски "короткая песня"',
        answer: 'Танка',
        point: 200,
      },
      {
        id: 2,
        question: 'Если вы вспомните историю Германии, то, возможно, ответите, как по-немецки звучит слово "присоединение"',
        answer: 'Аншлюс',
        point: 400,
      },
      {
        id: 3,
        question: 'ЭТОТ тип письма в переводе с греческого означает "поворот быка"',
        answer: 'Бустрофедон',
        point: 600,
      },
      {
        id: 4,
        question: 'В школе вам ставили оценки за поведение. А как будет по-французски "поведение"?',
        answer: 'Кондуит',
        point: 800,
      },
      {
        id: 5,
        question: 'Относительно своего отца ОН действительно "сражался далеко". Может, потому и имя у него было ТАКОЕ',
        answer: 'Телемах',
        point: 1000,
      },
    ],
  },
  {
    id: 102,
    category: 'СНЫ',
    data: [
      {
        id: 6,
        question: 'ЕГО ночной кошмар выглядел так: на Красной площади сидят чехи и едят мацу китайскими палочками',
        answer: 'Брежнев',
        point: 200,
      },
      {
        id: 7,
        question: 'Гроб среди квартиры, на мои похорона съехались вампиры...',
        answer: 'Высоцкий',
        point: 400,
      },
      {
        id: 8,
        question: ' В полдневный жар в долине Дагестана с свинцом в груди лежал недвижим я',
        answer: 'Лермонтов',
        point: 600,
      },
      {
        id: 9,
        question: 'Змея, кусающая себя за хвост',
        answer: 'Кекуле',
        point: 800,
      },
      {
        id: 10,
        question: 'Из конюшни ушла лошадь',
        answer: 'Безенчук',
        point: 1000,
      },
    ],
  },
  {
    id: 103,
    category: '...ОСТ...',
    data: [
      {
        id: 11,
        question: 'В Петербурге ИХ 312',
        answer: 'Мосты',
        point: 200,
      },
      {
        id: 12,
        question: 'ЕГО книгу иногда называют "Библией Бельгии"',
        answer: 'Шарль де Костер',
        point: 400,
      },
      {
        id: 13,
        question: 'И Ван Гог, и Гоген, и Тулуз-Лотрек принадлежали к ЭТОМУ течению',
        answer: 'Постимпрессионизм',
        point: 600,
      },
      {
        id: 14,
        question: 'Козьма Прутков назвал ЕЕ "оружием слабого и умом слепого"',
        answer: 'Хитрость',
        point: 800,
      },
      {
        id: 15,
        question: 'Во времена "Бироновщины", по мнению историков, фактическим правителем страны был именно ОН',
        answer: 'А.И. Остерман',
        point: 1000,
      },
    ],
  },
  {
    id: 104,
    category: '...ВЕСТ...',
    data: [
      {
        id: 16,
        question: 'ТАМ покоятся и Чарльз Диккенс, и Чарльз Дарвин...',
        answer: 'Вестминстер',
        point: 200,
      },
      {
        id: 17,
        question: 'Если все, то это трезвон, а если один, то...',
        answer: 'Благовест',
        point: 400,
      },
      {
        id: 18,
        question: 'ОНА состоит из 17 гат на зендском языке',
        answer: 'Авеста',
        point: 600,
      },
      {
        id: 19,
        question: 'ТАК в праве называется ограничение на пользование имуществом в интересах государства',
        answer: 'Секвестр',
        point: 800,
      },
      {
        id: 20,
        question: 'По числу полученных патентов ОН не сильно отстал от Эдисона, но известен в основном благодаря тормозу.',
        answer: 'Вестингауз',
        point: 1000,
      },
    ],
  },
  {
    id: 105,
    category: 'МОНАРХИ',
    data: [
      {
        id: 21,
        question: '"Какое страшное зрелище! Это они сами поджигают... Это скифы!" — говорил ОН, глядя на пылающий город',
        answer: 'Наполеон',
        point: 200,
      },
      {
        id: 22,
        question: 'В кругу семьи ЕГО часто называли просто Ники',
        answer: 'Николай II',
        point: 400,
      },
      {
        id: 23,
        question: 'На постоялом дворе "Великий монарх" ЕГО опознал некто Друэ по профилю на монете',
        answer: 'Людовик XVI',
        point: 600,
      },
      {
        id: 24,
        question: 'Именно ОНА является на сегодняшний день королевой Нидерландов',
        answer: 'Беатрикс',
        point: 800,
      },
      {
        id: 25,
        question: 'Большой любитель собак, ЭТОТ император велел похоронить свою собаку Алькину в гробнице, которую прежде предназначал для себя',
        answer: 'Фридрих Великий',
        point: 1000,
      },
    ],
  },
];

export default dictionary;
